副處長聯國抹黑抗爭

副處長聯國抹黑抗爭

【本報訊】警務處副處長郭蔭庶（圖）以「中國代表」身份，出席聯合國人權理事會會議，回應早前非政府組織對警暴的指控，一面倒抹黑香港示威活動。他指因香港警隊是唯一隊伍直接對抗以暴力手段逼政府回應訴求的人，因而被有組織地抹黑及污名化。

相關新聞：無計7.21恐襲 警赴援達標率篤數

隻字不提警暴

對於7.21及8.31等警隊暴力事件，以至多月來不斷針對市民濫捕和阻礙記者採訪的行為，郭蔭庶隻字不提。他說出警方版本的「香港真相」，指香港在過去八個月「被暴徒綁架」，市民面對恐怖威脅，包括破壞商店、鐵路站、交通燈等，又在建築物縱火，對不同意見人士施加暴力。

這是首次有香港警務人員出席聯合國人權理事會會議，他指「暴徒」向同行者宣稱為崇高的理想，即使違法，行為亦是正當。其後他讀出警員誓詞中的一句，「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意」，稱警方不評論有關理由是否正當，或是否合情合理，「我不毋須判斷，我們是警察」，法律只要求警員拘捕犯法者。

■記者羅繼盛

聯合國就聯合國